［18/19］ Grant Loan , Non-mean , TSFS 你問我唔答

等左post 成年都未開新post

既然冇人開咁我開

資助專上課程學生資助計劃（TSFS) [適用於八大ugc funded 課程學生]：

專上學生資助計劃（FASP) [適用於非八大ugc funded 學生，例如asso,HD,自資學位等等]:

學資處提供之財務計算機：

遞交網上申請書的截止日期
舊生： 應已完成遞交網上申請。
新生：截止日期如網址入所列，各院校或許會有所不同。
除非情況特殊，否則，在截止日期後收到的申請書概不受理。遲交的申請書必須獲有關院校支持，申請人亦須提出詳盡的理據，學資處方會考慮。

車船同hall津同時出係咪唔正常？

year 3 senior intake當新生?

唔係

係

點解？

唔記得申請grant點算

我係後門狗 走後門入左一大 請問grant loan申請幾時deadline?

上面咪有曬

各院校 截止日期
香港大學
香港中文大學
嶺南大學 17.04.2018

香港浸會大學
香港理工大學
香港演藝學院 23.04.2018

香港城市大學
香港科技大學
香港教育大學
菲臘牙科醫院 30.04.2018

香港專業教育學院(沙田) 、(李惠利) 、 (柴灣)、(青衣) 、(摩理臣山) 、 (黃克競) 、(葵涌) 及(屯門)
香港知專設計學院
中華廚藝學院及國際廚藝學院
海事訓練學院 15.05.2018

各位新生已經可以交申請書啦希望大家順利申請唔使俾人彈返轉頭

Update 2018 version

資助專上課程學生資助計劃（TSFS) [適用於八大ugc funded 課程學生]：

專上學生資助計劃（FASP) [適用於非八大ugc funded 學生，例如asso,HD,自資學位等等]:

補交資料補左成個月都未交到 終於等到銀行寄文件黎比我寄返去學資處交 希望搞掂完早啲批

最怕係啲新生又開始申請 遲左搞我份野

好睇條友做得快唔快

唯有祝我好運 感覺個aco就快手既

如果戶口有50蚊
但填左0點

冇事嘅

想問父母係離婚，細個跟呀媽，呀媽係綜援户
因為呀媽精神問題搬左出去自己租屋住，同埋有份full time大約3年，今年返去讀返year one,如無意外都會繼續返工，有申報租屋(一個月6000左右),拎到grant機會大唔大

上星期一學資話同學校對緊資料
去問學校 學校話岩岩send返啲資料俾學資
有無鯨大既同學 你地收到結果通知書未

又有車船又有 hall 津要主動比反車船佢？

驚咪打去問下

都未放榜
Btw最多可以申請邊幾項？

9成9拎到

好大

嚟緊year2,係新生定舊生？

舊

舊生想下年申請大約幾時交form

想借曬Grant 同 Loan
係咪填曬兩份？

睇佢幾時開始收form

FM係咪報左HALL先可以申請HALL 津?

我想問下我網上表格已交，但打錯student ID點算？

Grant Loan 多數係講緊TSFS
即係for UGC 課程嘅學生
填一份表就ok
到時佢會批兩條數比你
grant點都會比哂你 loan就比個最大借貸額你 睇你借幾多
Grant唔洗還 亦唔洗再交表去拎
學資會自動過數去你戶口
如果你要借loan咁就要再交表同學資你要借幾多錢

除非你申請埋non mean咁就要另外填多一份
注意返Grant loan 同 non mean既利率係唔同
Non mean因為係免入息審查所以會高少少利息

想問下補交左銀行statement大概要幾耐先批

Hall 津係要你本身係批左TSFS資助嘅先有資格拎
你係唔洗另外申請
同埋筆錢係完sem先拎到
因為佢要睇你有冇係hall住夠日子

我今年都係補交完60日內攪掂喎

你係交文件個時要印份野出黎連入息文件交架嘛
個份野上面會有你個人資料 你直接係錯id隔離寫返啱啦
我之前計錯入息都係就咁寫返

如果交哂grant loan 文件
收到第間ugc offer點搞

即係交住一份先
等佢出左Grant後再借埋佢個最大金額？

利申未借過Loan

感謝 啱啱先過左十日

係呀
同埋tsfs個申請係網上整架

如果你確定係會轉校
就去返學資個網度搵返更改就讀院校份表交返去啦

master可唔可以申請咩資助

我想問我老母有居屋同有做野 我係咪已經借唔到grant loan，一定要non mean

可以用學資處提供之財務計算機計吓先

可以

想問吓申請放寬彌償人限制易唔易批
想借生活費 但係屋企無人可以做我彌償人 同啲親戚又無聯絡

想問下如果突發有屋企成員受傷（斷骨）返唔到工
後尾仲比人炒埋 呢個情況有冇得appeal 因為佢啱啱批咗grant(數目唔太多）但嚟緊有其中一個屋企人返唔到工住 咁點搞好

可以申請d咩

唔太易

自住樓唔計, 批唔批睇收入+資產

可以睇下申請資格

睇過，係咪得non mean

如果冇，係

上年冇申請過 今年屋企有經濟問題想申請grant
問身邊啲人話year2 5月就deadline左
應該點算

non-year 1 deadline過嗮啦, 冇錢交學費咪defer payment/non-mean借住先

公務員嘅一筆過退休金係咪都要填去資產

今年畢業係咪12月先開始計息？

過左deadline都可以照交
只係你要解釋返點解遲左申請

後門狗新生 申請左
想問下老豆銀行存摺一蚊都無拎過洗唔洗補番12個月?
老母唔見左張總收入稅單可以上稅局拎番?

其實可以直接影印存摺比佢代替月結單
冇拎過錢都要比足咁多個月佢睇
稅單唔清楚

後門狗5月收到offer, 下年year 3 entry 係咪開學先搞到學資？

樓上好似話而加可以搞了？我都未搞

基本上Grant既情況係查家庭狀況…
你份人工應該唔係太高
你既資產唔厚Full grant應該無問題
Btw你個case比較特别
建議你問下學資處你個情況係點計分

無學生證點搞

生活費係另外借

如果出左貸款額之後交文件遲左會點 返intern交唔到

想問吓全日制大專學生免入息審查貸款計劃應該點搞

我睇返好似已經deadline，我係senior entry，咁係咪當新生，九月先搞

當新生 ugc好多都9月15先dead
有學生證先搞

多謝巴打

parttime收入洗唔洗報？

佢話要我31號前交野
但我今日突然有事 趕唔切
可唔可以遲一日or再遲多幾日去交？

一個人總共可以借幾多錢？
係Grant同Loan加埋定淨係計Loan?

打過去問啦

去學資個網睇下自己個科有幾錢啦
每科都唔同

唔係啊 我指每人總共可以借幾多 唔係每學年 因為聽講係有上限

啱啱讀完asso嚟緊上ugc係咪等開學先再申請grant loan 同埋asso兩年啲loan洗唔洗申請啲咩顯示我仲讀緊書未還到

你可以借幾多錢係base on佢批幾多錢比你借
而個最大金額科科唔同 自己上網睇

Non mean彌償人個d過左deadline 點算
有無人知筆錢幾時出？係咪直接比間u

仲未收到結果通知書

21529000呢個電話點解成日無人聽嘅 ？定係要係某個時間先有人聽？

學資還學資 grant loan還grant loan?

學資=學資處

non means筆錢幾時先批落嚟

老豆老母夾埋都唔過2皮
唔批我要跳樓啦

想問non mean係咪一定批 同有無得淨係借第一期3萬 唔要第二期 利申今年交6萬學費

有

阿哥唔合作
唔比稅單我 填唔到入收
可以點做?
佢話去拎左報稅表會搞到佢要交稅
我就唔係好明
佢老細報幾多 佢就要交幾多嫁啦
點解會去稅務局拎稅表會令到交稅呢?
利申:佢做地盤

想問下ugc既postgrad係咪一樣可以申請？
申請日期同新生一樣？

如果交唔到阿哥果份收入證明
佢企硬唔肯合作
係第12步寫返原因
係唔係都好大機會唔批?

Part time 等下年要借loan

收入證明唔一定要用報稅表
學資處個網有份表係可以自己填收入之後老闆簽名就可以

佢就係唔肯合作

我話你交多左稅
我幫你填返條數
佢都唔肯
我資助果到一定多過佢交稅

想問彌償人既受僱證明文件同 工作地址/僱主公司地址證明文件可以係咩 啊爸揸巴士

點解嘅

糧單

呢個唔係收入證明？ 可唔可以税表頂哂呢3樣？

我都唔知佢發咩神經
如果佢唔合作
咁係唔係只可以係第12步到
解釋返原因?話關係惡劣 唔肯協助...
我打過去學資問 都係叫我係12步解釋....

係㗎

好彩我哥好順攤
一叫就比 幫手影埋身份證

係唔係收到結果通知書之後兩個星期就一定會收到錢 我講緊grant

應該係

我收到信之後幾日就有錢
超快手

我之前打咗電話去問學資佢好似話批咗錢
但大約要個幾兩個星期先收到信

上長沙灣交左了

我之前讀hd借左3萬 quit左之後幾時要還？洗唔洗通知學資處？

想問non jupas 新入學（拎咗學生證）
係咪已經可以上網申請grant?

可以啦 留意返deadline係幾時 間間U都唔同

想問下如果佢查我一筆轉帳紀錄 第一次問我轉帳原因等等資料 交左證明文件比佢 但銀行話私隱問題話啲證明文件會顯示唔到轉帳比我果個人個名 宜家個aco又專登寄封信黎再問我轉帳比我果個持有人姓名 可以點 唉好煩

冇㗎啦俾名佢#

佢有份表 列出有懷疑既項目 照填番你所記得既解釋 唔洗證明（除非條數好大） 之後會打俾你問

之前有D數我靠記得 之佢話對唔到數 我話唔記得
之後都照批 FULL

2nd degree 有無得申請?

利申 1 degree 有

有呀我第一次解釋左 去銀行拎埋statement寄比佢 無啦啦寄多封信黎要我比多小小詳細資料就係果個人戶口既名同戶口號碼 如果因為呢幾千蚊搞撚到唔批比我我真係

幾千蚊就煩D啦 要證明 我果D幾舊水 手寫解釋就得

批咗,仲有咩好問

除咗恭喜我都唔知講咩好

如果我收到個接獲申請通知書係咪等信就得:(

終於收到信

岩岩交左幾時先有信

得70萬資產全家 老豆老母棺材本
唔好唔批 半grant都好

...

你無用個計算機計咩

自己計計佢

5月頭補交完資料到而家都未收到信 打去問過靜係話處理緊 可以點

等囉
可以點

舊生遲交 當新生咁申請得唔得

仲等收緊收信

想問下有兄弟姊妹讀緊mphil個個月都收錢係咪都要計埋？同埋銀行月結單可以證明？

新生想申請FTSP grant 可唔可以車船同hall津一齊申？
諗住自己開新個户口拎grant 得唔得？

收到結果通知書 但係我將收錢果個恆生綜合户口轉左做 green banking 户口number無轉
咁樣會唔會遲左收錢
有無人試過 諗住聽日去問銀行

TSFS學費資助一問
想問下點解上年有一半grant, 但今年得幾千 用過嗰個計算機都計到應該會有萬幾蚊⋯⋯ 我依家應該點做？ 如果申請覆核係咪會好難成功？

車船係咪可以免入息審查
non-mean係借咗即刻開始計息，不過唔洗審查？

幾時先開始要還錢

yr2到而家都未交有冇事？
家姐既資產洗唔洗報 唔記得哂
同埋睇上面就算條數唔係點郁 批既grant都可能變？係點計出黎？
利申 上年full grant 窮撚

請問 fm 可以申請得未?

TSFS 好似睇極都未申請得?

免入息學貸幾耐先批

轉account type關乜撚野事

我都唔知
驚收唔到錢呀嘛 sorry囉

之前申請Non mean quit左u入返 一路還緊 仲可唔可以申報返nonmean?

屌grant loan 想要埋loan
申請個"我的帳單"個陣係咁redirect 根本入唔到去
個Step3去都去唔到

請問月結單可唔可以用e-statement print出嚟交？定係一定要用銀行寄俾我嗰啲交？

我上年都好似你咁…
係咪可以等佢資助出左再借埋佢個Non mean貸款額？

City既話去邊到交grant loan form?
係咪Department office?
請原諒我既無知…

點解依條link無poly嘅
得hkcc

無野了自

可以直接上學資交

唔緊要啦

擴展免入息審查

彌償人係唔係一定要同自己有血緣關係?

我上學資計自己應該可以批到3分2以上
但宜家連3分1都冇 兩老月入加埋唔過20k
一家三口每個人戶口先得10K儲蓄 亦冇其它資產
會唔會有機會係佢計錯數？

唔係阿 睇下你趕唔趕住要筆錢 如果趕住就照入紙Accept offer 不過巴打你最好都係打一打電話去問 因為每個case唔同 同埋個熱線好快會有人聽 唔駛等好耐

利申照入咗紙accept offer

升year1
因為poly8月就要交學費
係咪即係要自己嘔筆錢出嚟先

唔該巴打
想問多樣野
我用學資處計到 資助+貸款加埋有3萬幾
咁可唔可以剩返果少少non mean借埋
定一定要2選一

好似只可以二選一

樓主係學資做？

即係剩返個一萬要自己比

我都係咁
自己計 明明可以拎full
最後得half

即係我搵個FD 肯畀糧單就搞掂

上年full loan
今年得番75%

不過自己用計算機計一次 又岩

岩岩補交完資料應該等收結果 見到樓上個個都話上年拎full今年拎half 搞到我都擔心自己都無full

唔洗去Office cup校印咩
同我我想問如果佢比資助得半Grant而我想借埋另外個兩萬
要點做

係呀

你可以借生活費

小弟今年第一次申請grant loan，
想問下如果小弟母親係2017年4月1日至2018年3月31日期間，
曾經持有過一個綜合戶口，
但係上述期間因為戶口結欠所以俾銀行自動取消咗個戶口，
想去銀行申請返啲月結單都攞唔到，
咁個戶口仲使唔使報?
如果要報，
啲月結單點交?

另外，小弟家姐係接freelance jobs嘅，
係咪淨係填收入自述書就得?

感受各位巴打解答

係咪等佢通知書出再借埋佢個可以借個貨款額？
但我計完佢出助學金一萬幾同貸款金一萬幾
如果係咁既話我係咪要直接借Non mean?

係呀最好啦

上個禮拜交咗表申請放寬彌償人資格 好驚佢唔批

即係我淨係借TSFS係絕對攞唔到四萬？

心急人上

上網睇個申請進度無端端冇左個record
明明前幾日都仲有
有冇人都係咁

另外想問下
我暑假返過幾日part time
但係無糧單 剩係老闆入數比我
銀行交易紀錄可唔可以算證明

返幾日part time你都報入息唔好玩啦

咁如果一個月7仔呢
中五暑假去左做一個月7仔搵左1k

ENLS 係咪通常都批曬
pt degree

可能有defer

可以一齊
但會搞耐啲
grant俾唔晒會由non mean搞掂
P.S.唔好信晒部cal

今晚手痕禁左網上交表，但我要22號先有學生證，係咪要等到22號先寄份野返去

借non mean
想問大家係咪收到「接獲申請通知書」，但未收到「申請結果通知書 」

小弟第一次向學資處借錢, 想問個on9問題
係咪唔可以同時申請grant loan同non-mean?

點樣申請延遲還關loan

Yes

升yr2係咪仲可以申請但要寫返信解釋就可以？

但係我上網申請 剩係可以click其中一個
係咪即刻要申請完一份再申請另一份?

thx
升year1的話大約幾時會比筆錢我 問左同學借sem1學費

新申請到整non mean 同grant loan 申請
可以有兩個唔申請 同時搞

你預10月－11月

係咪可以直接交去學資處
唔一定經學校收集

THX BRO

唔係轉晒做上網搞好耐咩

d銀行月結單 佢話多過唔知幾多頁就要郵寄

thx ching

嚟緊讀yr1
想問之前做Part time收入計唔計架

第一次整咩都唔識

scan 證明文件用手機camscanner得唔得?

難啲啦

用身分證check唔到紀錄 點算好 屋企收唔到信 搵親戚代收的

我3月apply左 佢7月打黎話主任好多case 叫我慢慢等
有無機會9月尾交學費前都未有錢 ？

HALL 都可以GRANT??
同埋點樣知自己科幾錢一年
BU AMA

仲有自己做PT 係唔係唔洗申報?

想問下屋企有其他親人一齊住但係佢冇得比我自己填家庭人數應該點?

係咪唔洗理就得

好似有項其他家庭成員

唔該巴打先

但係我用佢個計數機計好似冇呢個位填

想問下係咪所有野都係上網搞/自己寄野 完全唔洗經學校

好似係
學資會同學校對ans

係
唔記得如果揀左D乜既話, 學資處會直接將你份grant loan交埋學費, 你連交都唔洗交

想問下Edu sf 既sport science 係咪冇得申請non-mean 因為我係學資處個list搵唔到個program, 定係有咩方法可以申請到

家境清貧唔想屋企人比咁多錢供我

我想問下彌償人文件果度
佢得住址證明要求要正本
其他(受僱證明，收入證明，公司地址證明)都無特別註明
咁係要正本定副本？
因為要正本的話我要問返屋企人拎返

最近發現我老豆申請細妹份中學書簿津貼既時候 報少左份保險 儲蓄同醫療混合保黎大概4萬蚊
其實個津貼額根本無分別

但我交一份同老豆申請書簿津貼唔同既文件 會唔會害到老豆比人告

Pt出現金 我諗好多人唔會報
Hall我記得有 網上有講

Non mean要學生證副本
但hku未派，淨係之前有封email通知我有offer
cap圖或者上portal cap圖得唔得

對ans係咩意思

好似得
打去問下
唔係既話攞左STUDENT ID card就入拉把做啦

淨係醫療保可能都ok
儲蓄保當資產計
夠膽既可以咁做
因為話就話都係學資處
但始終都係兩個部門
btw建議ching都係自首
俾人查到出黎就大碌

我想問有part係講醫療費用
見到"可獲得扣除的醫療開支款額上限為$20,530。"
即係只要我寫佐佢又批
佢係咪會將學生資助加埋筆醫療開支俾我?

同埋屋企如果有呀爺呀麻
雖然份表冇需要佢地要填財產
但到最後會唔會話要查佢地?
因為佢地真係幾有錢
如果寫埋佢地而又要查
真係好大機會1蚊都冇

應該講驚寫佢地既醫療開支
會要我俾埋佢地既資產俾學資處查

老豆上年20k左右一個月 but呢排開始退休
阿媽無做野 我呢排開始返part time 4k一個月到

我填家庭一年總收入260k 佢話0%資助 係咪無希望

利申 fm申請grand loan

Year 1第一次申請
TSFS有咩steps 上網填左form 交左 係咪跟住交返啲證明文件就得

唔記得申請車船津貼 點算

打咗去問 話要同舊資料cross check
有冇巴打試過

1) 如果grant得50%，剩底50%可唔可以借non-means?
2) 車船&hall fee係咪一定要grant到先有得要埋？grant得50%會唔會有車船&hall fee?
3）另外想問下 聽人講grant完可以再借生活費係咩意思？

Thanks so much

1. 果50%可以loan

早幾日收到non-mean發放貸款通知信

有冇人可以答到我

幫朋友問：
我諗住借grant loan，但同屋企人嘈咗交無聯絡
亦都搵唔到人做彌償人
想問下係咪有得「豁免彌償人」？
手續易唔易搞？
如果無嘅話可以點做

第一次申請，有錯請屌及指正

........係要你提供患病家人在2017年4月1日至2018年3月31日的醫療開支單據,可作為扣減全年家庭總收入,上限為$20,530...

打電話去問返負責你申請的職員就會教你點做,講你的真實情況及難處,通常要你寫信再比主管審批,比啲勇氣比啲決心

想問下咁多位ching 補交曬資料（寄過去） 點知佢收唔收到無寄失 寄左成個禮拜無曬聲氣又未有結果通知 聽日打過去問佢收到未好冇呢

佢話我簽少左野

下咁點算 又要再簽完寄比佢呀？ 學都就黎開喇喎 都係咪喇聽日打過去問佢咩情況先

Non mean係咪一定批全額咖

巴打幾號交齊料？

想問下 如果父親失業應該點比入息證明
仲有係咪要寄埋自己既月結單?

7月6

正常都冇乜理由唔係？反正你都係要還比佢
42100基本學費應該點都比你

Grant loan 回信黎問清楚轉帳既數詳情

其中有一兩筆係老母幫人買野，人地比轉返錢比佢

打去問主任，佢要求要老母朋友寫信講係還錢所以轉帳，另加老母朋友簽署及其身份證副本

未試過要咁，想問下佢係咪真係有需要到拎埋朋友既身份證

我唔認為隨口可以拎到人地既身份證黎影印

求解答係咪真係要咁做，定係要打去屌唔合理

你可以先交申請表,之後學資處會有信來要求你去稅局攞2017至2018課稅年度入息記錄。自己月結單都要寄~

thei既sssdp有冇得申請non mean loan?

屋企月入低。加埋月入萬5到 但除左自住樓仲有層唐樓 申唔申請到grant 架？

咁月結單我直接交正本得唔得?會唔會有其他地方要用嫁

..交影印本就OK,正本要自己KEEP住,如果有抽查你要出示正本

好 唔該晒

仆街喇
今日收non mean錢先知原來借少左錢

屋企拎綜援 但讀大學就剔除我個名 咁係咪可以照填綜援簡化表

車船係咪直接申請就ok

屋企中產有咩可以申請

有放寬彌償人嘅申請表格*
求其揾一個唔合資格嘅親戚朋友都做得
好易搞

好似無豁免(唔肯定)

*你上11樓櫃台問佢佢就會畀你
網上無得下載 一定要親身去拎

想問non mean申請到收到錢要大約幾耐 如果每次交齊而且又第二日就交

今年grad 咗無耐
想問下幾時通知還錢？
loan 同nonmean 都有借

可以，因為你係2017年-2018年3月都繁拎緊綜援

5月中apply仲未有。。。

如果我讀果科唔洗比學費，但non meam有我個course code,

我係咪可以照申請？

有冇巴絲試過申請覆核？
我以前係有full grant, 今年唔知做乜冇full
自己計都係有full grant

申請覆核覆寫理由，我唔知點寫好
打去問 佢叫我照寫..
係咪真係得 佢好似唔想理我，係咁叫我照寫，寫左交左先

申請過覆核既你地係寫咩理由？

我想問下彌償契據啲資料係唔係一定要由彌償人親自填 唔可以由我嚟填資料然後比佢簽名？

只要簽名係本人就得

唔好寄, 每間學校都有收集箱, 唔趕時間擺入去
趕時間親身交

自己pt報左冇影響, 計資產唔計收入 (利申:照報)
hall如果每個學期住超過某%就會幫你俾錢
當然會扣車船(我車船嗰筆仲大過hall fee )

TSFS唔包可以搵下FASP有冇

證明文件一係親身交, 一係掉落學校收集箱
網上交乜都要scan仲麻煩

冇錢俾咪defer payment, 理由寫等grant loan實批

係咪申請咗nlsps就無得同時申請fasp？

仆街,舊生唔記得申請係咪已經無機?

學資處之前打黎話我漏左d文件，叫我寄返
我寄左之黎無晒音訊，係咪等佢再寄信話批左得
上年申請用郵寄試過寄失

呢啲時候你打過去問 我早排都冇曬消息驚寄失打左去confirm左佢收到

想問你哋批咗grant loan未
我四月申請 佢而家都未批比我
不斷咁彈回頭

我想問呢我申請左tsfs,車船係咪一開始申請果陣tick左就ok架喇？ hall津又係要點先有 ？
利申：year1 fm 有hall offer會住Hall

請問Grant loan同non mean可唔可以一齊報
我怕grant loan搞極唔批
到時唔知non mean會唔會過左deadline就大獲了

學資check唔check到大陸資產

三人家庭 公屋
我冇工作 老豆老母加埋月入32k左右 年收入390k左右
資產around 80k 有冇grant?
睇過財務計算機果啲都唔明...

自膠 計完0蚊

淨係申過non-mean 而家想搞grant, 想問係咪資產有股票果d借錢比人全部都要交記錄/證明？ 如果唔小心交漏一份係咪等坐監？

想問下有冇得就咁申請生活費？因為已經申請咗non-means

媽媽係家庭主婦，使唔使證明 ？

今日上去搞non mean 等緊果陣聽到個女仔on9到爆
鉛筆簽名，用塗改液，仲要同個職員講我真係寫錯嘛

提提各位（雖然相信冇咁蠢）

唔好用刷得甩原子筆（真係會攞擦膠試擦）唔好用套改帶/液，一定過唔到骨

想問如果老豆老母離咗婚，佢話淨係填同住一邊嘅資料
但係有啲位唔填兩邊又繼續唔到
所以想問下應該點填

咁易就0蚊

我由下個月冇得拎綜緩，依家申請左專上學生資助計劃，但有請教一下果啲”關愛基金 — 增加「專上學生資助計劃」下的學習開支助學金”係咪有得申請？因為我下個月1蚊生活費都冇了

今年係咪捉得好嚴?
我老母係家庭主婦 但佢要老母去稅局拎入息資料
仲要講到明9月先好去搞 9月前拎既資料唔收
前2年都唔洗咁

有咩可能
年年都要老母張稅單嫁啦

個銀行戶口試過入錢落馬會
會唔會有影響

hall津自動出
車船照tick
就算有hall佢都會出幾舊水俾你

過咗deadline應該冇野
只係啲錢遲啲到

有個計算機俾你入晒啲數架喎

知道有幾多交幾多
冇咁易坐監

點都要睇戶口紀錄

冇咁快到架啲錢
急用嘅去大學求救
HKU去搵CEDARS

唔會 可以申請放寬彌償人資格
不過要填多啲野 同埋啲loan會遲啲到
交表時同職員講佢就會教你

好似十二月

係好麻煩
所以如果有準備申請grant loan戶口如果有入數要預備解釋
可以cash就cash

3) grant loan分兩部分
個grant係學費同埋所有必要支出
例如學生會會費
我有年個major compulsory要出國一個月
都後補埋機票同visa錢俾我
另外再加助學金 視乎學科

個loan就係生活費 大約四萬九一年

同埋記得佢地做野係好機械化
跟足規矩就實冇野

交佐先醒起要學生證copy
但我交之前冇寫要補交
想問問題大唔大?

全部資產都要報 有幾詳細報詳細

小事

謝解答

記得自己留返份交過嘅申請表同所有文件
咁下年再申請時就對返住
冇啦啦多咗野或者少咗野 佢都會問

想問 6月已收到確認通知書 到而家8月都未派資助係味正常

利申仲有一星期交學費 而家無錢

正常 如果趕唔切deadline同學校申請遲啲交

感謝你 已經同學校申請咗

問左屋企人，個個都覺得麻煩又要月結單話唔搞，搞到而家要叫佢地儲定下年再報。
唔明點解有錢都唔要，但又係咁叫冇錢

btw 多謝巴打答得咁詳細

你同佢地話會拎到幾多錢
同埋月結單嗰啲睇下你落手拎唔拎到

屋企突然有少少問題
如果係舊生
而家先申請係咪唔得喇

財務計算機話可以批到6000，但要俾成二千蚊去印一家三口嘅月結計，值唔值得搞

唔搞 6000咁少
2000印曬啲野 好花心機時間同精力

照申請

得hsbc有足12個月
恆生最盡只去到2月
老母用交通銀行，直程冇ebanking

應該唔會搞喇，屋企人話唔值
唯有由而家開始keep，準備下年

想問下如果老豆破咗產之後搬走埋，但有時會入少少錢比我哋，咁係咪都係唔使填佢嘅入息？同埋使唔使解釋佢比我哋嘅錢

同埋使唔使證明佢或者其他兄弟姐妹唔同住，因為有個唔理我哋好耐嘅家姐讀緊醫下年就畢業，計埋佢嘅話應該扣好多grant

真係要留 e-banking statement啊巴打
慳好多錢 同埋唔好比人過數入黎 盡量咩都用現金搞掂

有冇簿仔

有，但佢另外仲有個股票户口

我份人有d on9，有時銀包d錢唔靚就會入落存鈔機到然後㩒過張新嘅。老母又會每個月俾幾次cash我經pps交雜費，條數係核突到仆街

係咪要打上去開通

所以真係要開始改呢個習慣

月結單要幾多個月

Hall津同車船津貼係咪唔可以共存？

話說我呀媽今年拎番哂強積金 咁佢有好幾間公司強積金 所有拎番個陣 分左7間入落去 但我媽只係keep左4間公司既信 其他冇左
另外我有親戚入錢比佢代寄錢比我呀公（唔係住香港）但冇留收據/紀錄
上兩星期學資處已經叫我補交以上既證明 咁我已經盡交 其餘唔見左既都寫左張備註同佢講我媽遺失左
而我親戚入錢果到 我都叫左我親戚寫張證明交代入數既原因加簽名
屌佢又寄多次信叫我再交番漏左個d 都話左冇啦 仲窮追猛打 我以為我講明冇佢就會根據情況批 就算批一半都好呀 而家都唔知點嘔d證明比佢 痴撚線
我知要申請grant loan就唔好有不必要既戶口來往 但我媽唔會理我

唔洗

中學有申請全津/半津
但係報少左啲股票嗰啲

如果今年申請FASP 申報返哂
會唔會比人翻舊賬？

幾千蚊交易佢先會問你

我讀asso嘅
屋企窮
我想問頭嗰兩個係咪揀其中一個申請？

你個情況通常係1同3一齊申請

唔該你先呀
咁第二嗰個呢？

非八大係咪可以申請grant and loan
屋企係上年有拎綜援 3月後取消左
咁可以照填綜援表？

Non jupas入 year3洗唔洗重新申請？

星期一reg day請問大概要幾耐？佢淨係話預留一日，但真係要去到4,5點嗎

屌錯po

屌你老母政府網慢撚到仆街
想填份野load到出年都未load到

想問下如果我今年住hall
車船個格應唔應該tick?
又,要tick既話在學住址要點填?

同埋住hall係咪會有關愛基金既grant?

純粹借錢唔會有grant

結果通知書通常幾耐先有？

想問係咪一定要書面簽名 我無個個電子證書

咁姐係我其他D文件都要寄過去? 因為1. 已簽署的聲明書一定要寄 其他野可唔可以分開上網交?

一次過交啦 橫掂都要走一轉

我批咗full gran同埋會有9千幾學習津貼.但佢淨係過咗2萬幾sem1 學費,知唔知幾時會再過埋啲學習津貼俾我

舊生7月先交non-mean申請而家先交仲得唔得

佢第一期係42100/2=21050再加你九千幾既一半 所以你見到果二萬幾係兩樣野既一半黎

想問車程津貼結果係邊？係結果通知書睇唔到

無通知的
遲d會自動入落你戶口

有冇巴打解答
同埋住hall係咪都有grant?

朝早10點交資料洗唔洗等幾個鍾架

早d去應該唔洗

下 交資料要等咁耐
我仲諗住4 5點先去

會突然神不知鬼不覺入左你戶口

Grant loan
想請問大概有啲咩資料要交
大概幾耐可以有結果
第一次搞呢啲唔係好識

Thx 巴打

想問如果屋企人買咗幾份保險係咪會申請唔到grant loan

想問下交證明文件果度，如果我係交月結單既話係要交哂2017年4月1至到2018年3月31號既所有月結單 定係只需要交2018年4月1號既月結單去顯示截至3月31號銀行戶口既結餘？

想問屋企單親
老母同我都買左份保險
老母仲有炒過股票
報哂上去有冇機會批
同埋我交左上去先知老母有買保險同股票呢啲
填既時候填哂零
應該點做？
打電話去改？

我交齊資料
1個月左右出左結果通知書

如果我冇申請Grant loan fasp，但又想借嗰生活費貸款，可以點做？我只申請左免入息貸款。

利申：屋企人供緊樓，話唔再比生活費，我翻緊ft留定未來嘅生活費

其實係咪用網上個計算器計出嚟係half grant
最後都唔會好大分別
咁樣係咪借loan會比較好？

學資處係味都會打電話比彌償人同見證人？thanks

彌償人會

我想問下 如果自己本身有做開網店 填自己收入個時會唔會受影響
因為無好詳細甘計過個段時間收入係幾多
如果要寫 應該點寫

想問
老豆有馬會投注戶口
銀行紀錄有齊晒HKJC 出/入紀錄

如果我「其他資產」申報左老豆呢個投注戶口
要唔要交HKJC既戶口紀錄比學資處?

唔申報既話又驚佢話報漏野

全日制學生既保險洗唔洗報
Thx

而家交哂文件 幾時有錢收

申請左之後可唔可以返PT?而家無之後有PT洗唔洗申報?
同埋佢會問銀行啲錢來源?咁自己存錢落戶口/出糧佢會唔會問

想請問吓大家 馬會記錄可以點拎 佢話想要我父親喺2018年3月31日嘅戶口結餘

我都類似 有晒出入記錄但佢話要馬會戶口結餘 印象中上年唔使 聽日去馬會問一問先～

想問下我個銀行戶口係上年8月先開，咁我係咪計上年8月到今年3月31嘅收入就得？同埋出返上年8月到今年3月31日嘅月結單就得？之前開戶口時，我阿媽入咗5000蚊落我戶口，係咪都計收入？

想問補交完資料大約幾耐有結果

問完可唔可以話我知結果

有冇ching可以講下其實大概要交啲咩資料

課程證明文件可唔可以用學生證? 好似冇咩取錄通知書之類o既野

長期服務金同埋遣散費洗唔洗申報
Thx

唔可以
我就係用左學生證 之後寄信比我話資料不足

同巴打一樣情況
我仲要戶口類別都填錯咗
巴打最後點處理?

未處理
應該打過去改

咁邊到有啲咩取錄通知書？
留位費收費得唔得？

爸媽兄弟姊妹自己收入+資產證明 1/4/17-31/3/18
有交多無交少

睇下現金價值幾多
換句講即係準備定保單文件/年結

總之cover到 1/4/17-31/3/18

有無機會係睇你加埋去到31/3/18既價值係幾多
其實資產扣個分唔多 最主要係收入
加埋你單親
依家最好即刻連埋補交文件張form交上去

咁一定要申請fasp
要申請就要查家宅

照申請 half grant都係free 既錢
可以再借loan 再借non mean
其實non mean個息都係超低

你如果本身full time 學生個pt收入就唔計既
除非你自己寫信話我呢份係ft黎 我想報呢個收入
當然如果每個月個收入好穩定係一個數 咁就要解釋係ft / pt

自己報左就一定要架啦

有現金價值
準備定保單文件/年結單

個個case 自己keep住上SFAA 個網update status
出結果通知書後2-4星期

你本身ft學生就唔使報pt收入
除非每月條數好工整 例如定時定候都係10000
咁就要解釋ft/pt

5工作天

係 要講明我上年8月開
你ft學生唔使報pt收入

Keep住上網update

有公司信證明可以唔使 無證明就要計收入

感謝

每個月十幾筆HKJC既數
冇得唔報啦

fyp
non mean 借4萬左右
分15年 每個月大約還2百蚊左右1個月

每間大學應該有地方登入後可以查到你的課程資料同print出黎，例如POLY可以係e-student度print到課程資料，而HKCC可以係myhkcc度print到出黎

你想要咩結果？我地個case唔同喎

上兩個星期補交曬文件 宜家等結果 學都就開 唉

可以grant再loan？
咁loan點申請 淨係可以交一次表

想問老母有個馬會投注戶口 得閒會入幾百落去買下六合彩同買下波，洗唔洗報埋比學資？如果報係咪都要交馬會戶口月結單？（其實馬會戶口有無月結單？）

thanks

學資處寄信叫我還loan了
但我仲有2年u要讀 點搞好

申請grant會自動申請埋loan
出結果通知書會話比你聽你最多可以借幾多
你借就補交資料
唔借就唔洗理佢

ft ugc黎

Ching自爆

Chan Kwan Fung

花式自爆

申請grant自動申請埋loan
Non mean另外申請

問到先報

銀行紀錄

我申請左non mean 借左$42100 , 但我之前已經交左$10000留位費，禁我第一期應該就係交1皮左右啦，禁我之前比嗰1皮有冇得攞返？

睇你點交學費 eps/credit card/atm交有銀行紀錄
現金交有張入數紙
未交咪寫未交

唔夠一年嘅月結單可以點
問過銀行話最少要三個月先可以補俾我

星期*

同問

補交 下年早d準備

想問
如果租公屋
使唔使交張租約？

介唔介意留TG 有好多野睇完都唔明

兄妹嘅月結單係咪可以唔洗？

點解唔直接問

有無人知銀行報表代替月結單得唔得？ 因為中銀有個戶口無用好耐 尋日分行話月結單要2017/06開始先有紀錄 佢話唔知點解2017/03-2017/05 無紀錄 叫我申請報表 照樣列哂04/2017-04/2018 出入帳紀錄 只係一張過唔係一張一張

冇一年既月結單 去問銀行補印翻？
屋企人翻工出現金 冇糧單 應該點？

想問下補units 既錢 有冇得申請
有成九科要補 我只係申請左Non-mean

去銀行補印
第二條唔知

想知如果屋企人係2017年至2018年期間係銀行拎左廿萬出黎 咁應該點搞

想問下我28號寄左啲資料比佢申請non mean係咪等就得

Non-mean 同 Grant 可以同時申請？
我check過得1/4 grant
同時借non-mean會點
本身時間表太full 根本無時間番part time
無得自己搵生活費又得好少生活費可以借
可以點做 唔想麻煩兩老..

就deadline 都未出non-means loan 是否正常

利申yr2

照申請
當將來嘅你比零用你

佢會照批？ 因為聽人講唔會批多過你學費既錢

全部申請哂
Grant/loan 同non mean可以一齊申請
舊錢可以兩舊要哂
最高可以攞到既錢額係

［應繳學費+loan 既 總額］

至於有幾多成係grant 有幾多成係loan 有幾多成係non mean 佢會係結果通知書講 唔使自己計

簡單講 申請哂佢

你grant 都max左 睇黎你學費都唔少野
你最高可以攞82020+50020+5660+4380
如果grant/loan non mean申請哂

你咪講返拎黎做咩 賭左又得 借比親戚又得

呢個都得架 不過你要第9part講返話銀行無 所以攞呢個取替 我都係咁

想取消返個申請
係咪乜都唔upload就得
定一定要寄信

但借俾親戚學資唔係要你提供個親戚既資料咩？
另外想問今年唔借 可唔可以下年先借？

唔使
借loan?睇你自己有無需要 年年借又得 下年借又得

即係就咁話筆錢借俾親戚佢就唔會追問？

咁Grant呢？

係架 總之唔好係其他地方(例如股票戶口，保險）見到個廿萬咪得 當然個解釋同你真實用途越近越好

總之你有需要咪申請

虛報可被檢控 切勿以身試法

咁我又想問 同住未婚既兄弟姊妹翻散工 冇固定受僱公司 收入唔穩定 冇糧單果啲點樣俾收入證明

你兄弟姊妹係咪全日制學生 係就唔使
如果唔係 睇下銀行過數有無寫住salary/auto pay/ 咩咩咩公司
係就要就咁印個銀行紀錄比佢
通常$2307.34呢d佢一定會問係咪收入

想問下FASP grant
我今年yr3入 ，8月23已經過左grant deadline
但我8月尾先搞完入學手續,根本搞唔切，依家可以點搞

senior entry係跟新生deadline架

yr3 entry都係當新生，9月28先截止

唔係 但佢銀行戶口冇銀行簿 又冇月結單 佢又唔肯親身去銀行搞（直頭就麻煩） 點做好⋯

year2 係咪已經截左?

快啲去申請喇
Btw你今年有冇申請過18-19年grant loan or non-mean？

Year 2 8 月頭先搞掂non means loan 大約幾時先收到

今年冇申過任何野呀..
上年就申左grant loan

你快啲搞喇

資助會唔會好撚批+好難搞??
再GRANT LOAD既話就還成十萬了

收到家訪 有冇巴打有經驗

今日諗住申請，一入身分證號碼就彈error

但我之前係冇入過個網站，同埋我已經喺「我的政府一站通」度登入，有冇巴打有方法搞搞

想問我交錯左TSFS但我應該係要交FASP咁會點？ 聽日deadline 點算？

我上網申請咗交曬啲野 佢之後有打電話比我話收到啲文件 咁係咪等佢轉錢比我就得？

請問 資助專上課程學生資助計劃 同 全日制大專學生免入息審查貸款計劃 有咩分別？ 應該申請邊個？ 同埋而家先申請會唔會太遲？ 唔該曬

想問下過左deadline仲申唔申請到tsfs？ 上網見到係咪好似要寫封解釋信比學校dump印，同埋係咪照上網申請定交form比學校？

我16號網上交咗 佢話要7日內交返證明文件 但是限期係星期日 無得親身上去交 遲1日會唔會取消申請㗎？

想問吓信用卡資料使唔使交？用網上銀行轉帳還款同atm過數嘅資料需唔需要？

係咪申請過其他政府野

同埋信用卡買野啲單同收據使唔使keep住

玩9我咩 星期五deadline啦 有無人幫到我

Fasp出結果未？

無知一問:
HKU year1
apply緊non-mean,
9月30日要交學費
咁係咪應該自己先交萬幾蚊然後non-mean批左就會過數落自己銀行ac到?

今年煩左咁撚多既
又要追番上年啲數又盛

唔知係咪因為填錯儲蓄戶口既銀碼.......
所以今年只係批左上年既一半....
請問同佢傾傾有冇機會比多少少...
今次批果筆錢連ACADEMIC EXPENSES都唔夠比學費.....

想問下申請TSFS Loan 隬償人係咪一定要有full time job? Pt/ 退左休又做唔做到？ 同問見證人係咪邊個都得

應該就冇啦ching 試下借loan la

Ok呀 照上網比form就得 但9月尾先交唔知幾時先批到

應該唔洗 我以往申請都唔洗 反而你親人acct裡面d交易就要交待清楚

ok多謝ching

TSFS學費會直接入落銀行定直接幫你同學校交埋?

FASP交網上申請時漏填嘢取消左我 寫左信過去大唔大機會active返

想問係米如果download左 payme 又過左數入銀行户口就水洗都洗唔清

私樓係咪多數拎唔到資助

唔一定嘅
其實佢有個計數機俾你計下可以拎到幾多資助，自己上去計下啦

我想問下之前申請嗰陣揀咗grant
啱啱收到信要補交文件
而家有冇得同佢講申請轉non mean

請問一下 個收錢戶口未有月結單住
有沒得後補資料 因為佢話要一星期內交

打電話俾佢叫佢推遲

有無人收到結果通知書？
我仲未收到 小弟係hkcc
打過去學資資處問 回覆係 等梗學校對翻條數就會出通知 但仲未收到任何信

屌 print撚咗張有寫咩programme嘅學生證俾佢仲要我交返取錄通知書
想問係咪print jupas嗰張已經ok?

問下如果依家今個學期拎到。預計今個學期畢業. 結果defer 要比多萬幾蚊讀多個學期。果萬幾蚊會唔會批嫁

幫推 我都想知

想問下non mean話身份證要寫住副本兩個字係點寫？thanks

random抽彌償人

打去問咪得，多數叫你填份放寬彌償人資格嘅申請表

話說前幾日在學資個網check申請進度 佢寫10號已發出結果通知
今日上去再check 佢就顯示沒有相關記錄 咩事

去左exchange 遲左交
仲係處理中
無錢又爛timetable 翻唔到工
就快無錢

想問遲左會點 佢話4號之前交 但屋企未有對文件 係咪遲交遲比錢我咁？

有無人出左車船同埋學資果2000蚊
我8月月尾拎到學費錢
到依家10月中都未出車船

要去宣誓 想問下係唔係個個都要去 定係有特別情況佢先會叫我去宣誓

今年咩事，八月尾交哂資料，而家都未有結果，早兩星期打去問又話等緊主任

2000今日有啦喎

有無人知而加申請免入息審查貸款仲得唔得
啱啱交左學費但屋企突然有財政困難想貸款返學費
利申: asso仔

係，二千已出

收唔到

好似唔記得申請埋車船

小弟7月中申請咗grant,但9月中學資處先通知要補交月結單同另外一樣文件(唔忘記係咩)但好死唔死我交錯另外一間銀行月結單，佢星期一通知我要再補交。而學校嘅延期交學費日子已經過咗可以再延期多最後一次，但聽同學講最遲一個月內要交到唔係取消個學位。
之後聽同學講grant loan可以同時申請，如果我而家申請批唔批得切？

記憶中學費資助係咪應該同助學金一齊出？
但我今年只係收到學費資助但收唔到助學金
明明佢封信有寫我有半額助學金

non mean, 有機會得；
defer嗰度不如確實去問下秘書處啦
唔好聽同學講喇

係一齊出，打去office問下

Year 2 依家先申請tsfs得唔得

試下囉

你唔好再遲D

資助同貸款同時申請咗
貸款勁快就有回覆 但資助仲未有聲氣
如果我借咗貸款會唔會唔批資助？

會

得

巴打有經驗？

突然有事

咁我應唔應該等資助 定其實我係申請唔到
唔該曬巴打

收到2000了

sor 眼殘睇錯
non mean 貸款係唔會影響你grant嘅申請

ENLS 有無人申請過？通常幾時批？

中銀仲未收到$2000...
是咪正常

而家先知過咗deadline apply non-mean
佢叫我交解釋信先俾申請 但係要寫咩理由佢先會批我個申請

突然屋企有財政困難呢d萬能 反正nonmean唔會睇入息

幾時出車船呀dllm

請問有冇巴絲試過以下呢個情況 :
自己上年收到grant 入返d錢比老母 結果今年再申請 學資處個邊要我地prove返個證明個筆錢係點黎 我入比我老母可以點解釋比佢知

書面解釋話係因為你老母幫你俾咗學費先所以你還俾佢

户口多咗錢，應該係出咗車船

前幾日多左2000

+1

想問佢叫我28號前交
但佢地27 28都放假
會唔會當左我29先交

感謝巴打！！

唔是喎

non mean要幾耐先收到錢？

出左車船津貼未？
見有人好似出左

想問non mean 彌償人個到
如果屋企人係現金出糧唔經銀行
係咪叫雇主寫證明書就得？

估計因為佢地既學校根本無hall

ive

收到封信，叫我10月26號前補交文件
佢個下款寫10月19號
但郵戳係10月27號
所以今日29號先收到，已經過咗期
點算好？

封信應該有俾直線電話你
打去解釋下就得
我個deadline延遲咗一個月

Non mean 要提供最近3個月收入証明
就咁寫月薪係幾多得唔得

Thx!!聽朝打

其實想問下如果申請者翻得多part time會唔會令TSFS資助金額降低？一升一跌不如唔好翻？

申請者pt唔計收入

有冇人有工作證明聲明書份sample
好似話有得手寫簽名就得

今日先出審批結果連半成都無批到比我，上個月頭先補完好啲資料係咪因爲太遲交整嘢所以唔批？

一定5會我父母加埋都過唔到3萬一個月

居屋今年好似啱啱供完，但都唔算私樓。

而且屋企人年紀大都就快退休

我想問如果我拎到full grant 跟住10月29號係交齊個loan文件既日期 (係學資處話佢已經將文件交到去發放部)

咁一般黎講個loan要去到幾時先會過數?
(假設已經冇文件要補交?)

大約三個星期內

我等咗兩個星期就有

仆街今年學資處啲人難攪過上年好多

今日打過去學資處問,佢話由交齊文件計起,等12-14個星期,我以為自己聽錯再問多次,佢都係話12-14個星期。

跟住我打去貸款發放部果邊問,佢又話要9號先show到發放貸款個日期,搞到我都唔知信邊一邊好

因為我以前都係開學冇耐就收到loan,係今年交遲左

我今年交遲左由個主任去搞,仲成日打去問佢搞成點。雖然啲數好亂但最後都係窮到拎full grant

我都係遲咗交
跟住我今日打去問佢話12月中應該都唔會有

係冇grant定係冇loan?

咁睇落你濕滯啲,ching10月先開始交文件?

我7月幾先交,佢都要10月幾先批出黎比我。

唔關事，批唔批grant都會話埋畀你知

SSSDP 既課程可唔到以申請grant loan ga?
得既話可以loan 全數 定4期2?

有冇巴絲申請NON-MEAN 重未拎到錢
我已經係9月尾申請 佢又話2-4星期會出到錢
但係到今日都重未有
同埋有冇方法可以睇下個情況
試過打好多次電話都冇人聽
上一站通又搵唔到

想問仲有沒得申請non mean

星期4收到叫我補交文件，要我14號交
要補返入學通知書，但交咗留位費個陣就扔咗
同埋仲要比屋企人嘅失業證明（佢轉工中間空檔咗一星期），唔知要比d 證明，證明佢嗰一星期冇返工

假設係拎full grant
請問如果只係有某幾科要重修
唔係成個sem咁讀，
個loan既金額既按比例出定都係計一個sem?

Non mean 利息加左價

想問tsfs如果10月中補交先資料，正常幾時會知道結果批唔批？ 因為等錢使

我都係10月中交晒，到依家一啲消息都無

grant既話有排搞
你預下個sem

但係我係新生，我細妹都申請左fasp,會唔會分開快啲？

tsfs佢check野check得好密
不過fg有機會12月前既

同埋最仆街既係,你以為你交齊資料,但佢會係咁寄信叫你解釋啲野,最仆街既係你解釋完佢又會過一排再寄信叫你解釋其他野無限loop就係唔肯一次過搵曬啲問題

我都係 屌

Thankyou巴打

你開戶口佢有冇寄信比你?果封信應該可以證明。如果係最近開既話,可能你有keep住封信。

冇呀 佢淨係寄咗張卡過嚟

唔係寄果張卡果封會講張卡本身密碼果啲野架咩？

14個星期 唔記得係邊到睇到明明話3星期內㗎 巴打依加收到錢未

有無FASP既巴打 補交咗資料 已經收到確認信
之間隔咗幾耐

呢個部門就話14個星期
但我9號打過發放部去問佢就話16號會過數